---
author: bart
categories:
- Ferramentas
- Opinião
comments: true
date: "2008-07-17T12:39:02Z"
slug: gerenciando-o-vicio-de-checar-email
theme:
  name: twitter
title: Gerenciando o Vicio de Checar Email
wordpress_id: 334
---

Um tempo atrás eu percebi que estava praticamente viciado em checar email. Eu estava programando com o Eclipse aberto ou coisa assim e a cada 2 ou 3 minutos eu abria rapidinho o Firefox e dava uma olhada no Gmail, passava pelo Thunderbird e verificava meu email da universidade, e daí voltava a programar. Na grande maioria das vezes nem tinha email pra mim, e na realidade eu nem tenho certeza de que acontecia alguma mudança de contexto no meu cérebro, já que eu continuava pensando no que estava programando. Era praticamente um reflexo automático e involuntário.

Bom, vicio é uma coisa muito difícil de se contornar. Quando você está realmente viciado, não tem como sair dessa facilmente. Principalmente se você não vê nenhuma conseqüência negativa muito grande no seu vicio. Então eu resolvi que o unico jeito seria gerenciar um pouco o vicio, torná-lo mais leve.

A minha solução foi instalar um daqueles ícones de painel que fica checando email periodicamente e muda de cor quando tem algo na caixa. Dessa forma, ao invés de ter o trabalho de abrir varias janelas, eu só dou uma batida de olho no canto da tela e pronto. Eu sei que isso não resolve meu vicio, mas certamente ameniza.

Eu sou usuário Linux há uns bons 10 anos, então vou falar dos leitores de email que achei interessante nessa plataforma, mas com certeza existem boas opções em Mac ou Windows, já que é um tipo de aplicação bem fácil de fazer (e existem há anos). Eu quase sempre usei [KDE](http://www.kde.org/), mas depois de sofrer com KDE4 por 1 mês eu resolvi que não aguentava mais e mudei pro [Xfce](http://www.xfce.org/), com o qual estou mais que satisfeito. No painel do xfce, eu instalei o [xfce4-mailwatch-plugin](http://spuriousinterrupt.org/files/mailwatch/doc/C/xfce4-mailwatch-plugin.html). É um plugin beeeem simples, que suporta vários protocolos e te avisa se chegou algum email. Apesar dele também suportar Gmail, eu preferi instalar o [checkgmail](http://checkgmail.sourceforge.net/), que não é especifico de xfce. É um leitor bem legal, que aproveita a API do Gmail pra te deixar ler o começo do email e executar algumas funções básicas, como marcar como lido, deletar, arquivar, etc. É muito bom, pois se eu vejo que o que recebi é lixo, eu simplesmente deleto ali, sem nem ir pro browser.

Bom, tem ainda o vicio do Google Reader que não tem solução simples. Mas pelo menos nesse eu não to tão viciado, já que tem tanta informação que eu reservo um horário do dia pra ler o que apareceu por lá. E em geral não é algo que eu quero saber imediatamente, como os emails.
